<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<AdviceList>
    <List category="QuotesFamousPerson">
      <Post>"По-настоящему красивая женщина всегда добра и к другим женщинам, и к людям вообще. Она не приемлет соперничества, интриг и подлостей". © Шэрон Стоун</Post>
      <Post>"Станьте другом, когда вам нужны друзья. Дарите надежду, когда сами нуждаетесь в ней". © Ник Вуйчич</Post>
      <Post>"Уж лучше раз в полгода мечтать о замужестве, чем каждый день — о разводе". © Кира Найтли</Post>
      <Post>"Я думаю, что всё в жизни – искусство. То, что вы делаете. Как одеваетесь. Как вы любите кого-то и как говорите. Ваша улыбка и ваша личность. То, во что вы верите и все ваши мечты. Как вы пьёте чай. Как украшаете свой дом. Или как веселитесь. Ваш список покупок. Еда, которую готовите. Как выглядит ваш почерк. И то, как вы себя чувствуете. Жизнь – это искусство". © Хелена Бонэм Картер</Post>
      <Post>"Счастье не приходит в вашу жизнь с фанфарами. Самые красивые вещи, те, что дают вам истинное счастье, приходят на цыпочках, тихо... И ждут, когда вы их заметите". © Одри Хепберн</Post>
      <Post>"Счастье - это состояние ума. Оно зависит от вашего взгляда на мир". © Уолт Дисней</Post>
      <Post>"Можно не высыпаться, быть усталым, измотанным, иметь серьёзные проблемы, быть простуженным, но при этом абсолютно счастливым". © Бенедикт Камбербэтч</Post>
      <Post>"В жизни имеет значение не то, как вы начинаете, а то, как вы заканчиваете". © Гордон Рамзи</Post>
      <Post>"Моя философия жизни проста: мне нужно кого-то любить, чего-то ждать и что-то делать". © Элвис Пресли</Post>
      <Post>"Я считаю, что если слишком серьёзно относится к любому роду деятельности, то ничего хорошего не получится". © Виктор Цой</Post>
      <Post>"Ты не станешь счастливым, если проведёшь жизнь, сравнивая себя с другими". © Тайлер Окли</Post>
      <Post>"Следи за своим садом — вот моё правило. Ухаживай за цветами, а не гоняйся за бабочками, и тогда бабочки прилетят к тебе сами. Так жизнь и устроена ". © Мэттью Макконахи</Post>
      <Post>"Мне нравится смотреть на людей, которые могут быть свободными и независимыми. И делать то, что многие люди считают ненормальным". © Кристен Стюарт</Post>
      <Post>"В отношениях нужно следовать старому доброму правилу: поступать с человеком так, как ты хочешь, чтобы он поступал с тобой". © Брэдли Купер</Post>
      <Post>"В тот самый момент, когда ты научишься любить себя, ты уже не захочешь быть никем другим". © Рианна</Post>
      <Post>"Иногда мы не получаем то, что хотим, тогда мы получаем то, что нам на самом деле нужно". © Мик Джаггер</Post>
      <Post>"Когда женщина чувствует себя красивой, она способна изменить мир". © Мила Йовович</Post>
      <Post>"Глуп тот человек, который никогда не меняет своего мнения". © Уинстон Черчилль</Post>
      <Post>"Чемпионами становятся не в тренажёрных залах. Чемпиона рождает то, что у человека внутри — желания, мечты и цели". © Мохаммед Али</Post>
      <Post>"Ты никогда не должен переставать верить во что-то, и не должен слушать тех кто говорит тебе обратное. Никогда не сдавайся, люди за это будут любить тебя". © Ариана Гранде</Post>
      <Post>"Успех ничего не значит, если тебе не с кем его разделить; ты просто можешь остаться в одиночестве". © Селена Гомез</Post>
      <Post>"Люди, которые воспринимают все пустяки близко к сердцу, больше всех способны искренне любить". © Натали Портман</Post>
      <Post>"Гордость и высокомерие — слуги дьявола. Если ты не сможешь управлять ими, они начнут управлять тобой". © Аль Пачино</Post>
      <Post>"Будьте благодарны за всё в этой жизни: за прошлое и настоящее, за плохое и хорошее. Именно это сделало вас тем, кто вы есть". © Тейлор Свифт
</Post>
      <Post>"Лучше быть угрюмым мечтателем, чем безмозглым тусовщиком". © Курт Кобейн</Post>
      <Post>"Никакие проблемы не страшны, если дома тебя ждут любящие люди". © Шахрукх Кхан</Post>
      <Post>"Относись к другим так, как ты хочешь, чтобы относились к тебе. Даже если кто-то относится ко мне ужасно, я хочу убедиться, что отношусь к нему лучше". © Селена Гомез</Post>
      <Post>"Если у мужчины красивые руки, по-настоящему красивые, он не может быть уродливым внутри. Руки не лгут, как лица". © Эдит Пиаф</Post>
      <Post>"Энергия, которую ты выплёскиваешь на окружающих - это энергия, которую ты от них же получишь в ответ". © Кара Делевинь</Post>
      <Post>"Я чувствую себя совершенно иначе, когда влюбляюсь. Это как заряд током. Когда ты влюбляешься в кого-то, ты просто счастлив от того, что живёшь". © Лана Дель Рей
</Post>
      <Post>"Считая другого человека частью себя, мы оказываем на себя слишком сильное давление. Это опасно - нуждаться в ком-либо, чтобы почувствовать себя цельной натурой". © Лили Коллинз</Post>
      <Post>"Помните: вы храбрее, чем вы верите, сильнее, чем вы видите, умнее, чем вы думаете" © Тайра Бэнкс</Post>
      <Post>"Красота становится проблемой для женщины только в двух случаях: когда её нет и когда нет ничего, кроме красоты". © Моника Беллуччи</Post>
      <Post>"Я бы никогда не пошла к доктору, чтобы искусственным путём улучшить свою внешность. Ничто не вечно. Здоровое чувство собственного достоинства привлекает больше, чем ботокс, превращающий женщин в восковые фигуры". © Аманда Сайфред</Post>
    </List>
    <List category="WisdomsLife">
      <Post>С друзьями общаться приятно, а с врагами — полезно.</Post>
      <Post>Способность любить и хорошо переносить одиночество – показатель духовной зрелости.</Post>
      <Post>Все самое лучшее мы делаем, когда находимся в одиночестве.</Post>
      <Post>Нет мужской или женской логики, есть умение или неумение грамотно мыслить.</Post>
      <Post>Есть единственная уважительная причина разрыва отношений и увольнения с работы — невозможность личностного роста в сложившихся условиях.</Post>
      <Post>Незрелая личность часто знает, но не умеет. Зрелая не только знает, но и умеет. Поэтому незрелая личность критикует, а зрелая делает.</Post>
      <Post>Не гонись за счастьем, а найди то место, где оно водится. И счастье само тебя найдет. Могу подсказать то место, где водится твое счастье, — это ты сам. А путь к нему — максимальное развитие всех своих способностей.</Post>
      <Post>Если ты кому-то хочешь что-то доказать — значит, ты живешь ради того, кому хочешь это доказать. Если ты живешь ради себя, то тогда нет необходимости кому-то что-то доказывать.</Post>
      <Post>Мечты — это голоса наших способностей. Вот я не мечтаю петь в опере. Нет ни голоса, ни слуха. А если бы мечтал, то, следовательно, эту мечту подогревали бы мои способности. Следовательно, попытался бы попасть в оперу.</Post>
      <Post>В нашей жизни существует только то, куда направлено наше внимание.</Post>
      <Post>Жизнь слишком коротка, чтобы заправлять за собой постель.</Post>
      <Post>Каждый будет искать только того, с кем не надо меняться, и можно оставаться самим собой, и в отношениях, и в дружбе, везде.</Post>
      <Post>Свобода - это конечно хорошо, но иметь человека, который заботится о тебе и о котором заботишься ты — это намного приятнее.</Post>
      <Post>Правильного выбора в реальности не существует - есть только сделанный выбор и его последствия.</Post>
      <Post>Делай сегодня то, что другие не хотят — завтра будешь жить так, как другие не могут.</Post>
      <Post>Самое главное — уметь отличать самое главное от всего остального.</Post>
    </List>
    <List category="HealthyLifestyle">
      <Post>Пейте больше воды. Да, мы действительно забываем про чистую воду. В день необходимо выпивать хотя бы литр! И чай, кофе, сладкие газировки — это не вода, более того. некоторые из перечисленных только вредят организму. Также необходимо периодически посещать бюветы минеральной воды, чтобы употреблять воду, богатую полезными минеральными веществами. Не забудьте перед этим проконсультироваться у врача.</Post>
      <Post>Избегайте рафинированных продуктов
Исключение рафинированных, порошковых продуктов может кардинально изменить ваш рацион питания. Эти продукты так сильно перерабатываются, что по-настоящему питательных веществ в них, как правило, уже не остается. Отказ от пищевого мусора не только поможет вам контролировать массу тела и поддерживать нормальный уровень глюкозы в крови, но и оставит больше места для богатых нутриентами продуктов, переполненных витаминами и микроэлементами. Обменяйте стремительный подъем (и такое же стремительное падение) энергии сладкого глазированного пончика на гораздо более полезные свежие фрукты, овощи и продукты из цельного зерна.</Post>
      <Post>Рыбий жир помогает бороться с депрессией, болезнями сердца и сахарным диабетом 2 типа. Кроме того, он снижает риск развития онкопатологии и улучшает композиционный состав тканей организма. Учитывая возможные плюсы, рыбий жир можно смело назвать добавкой, которую должен принимать каждый. Вам хватит 3-6 грамм в день, в зависимости от того, как часто вы едите жирную рыбу.</Post>
      <Post>Пейте зеленый чай
До краев наполненный мощнейшими антиоксидантами, зеленый чай помогает предотвратить развитие определенных болезней и поддерживает прекрасное самочувствие. Зеленый чай богат катехинами – антиоксидантами, которые обезвреживают свободные радикалы и защищают клетки от повреждения. </Post>
      <Post>Бывайте на солнце
Не забывайте бывать на солнце. Солнечный свет – отличный способ повысить выработку в организме витамина D. Витамин D укрепляет костную ткань и помогает бороться с депрессией. Старайтесь проводить на солнце 15-20 минут ежедневно.</Post>
      <Post>Не наедайтесь до отвала
Мы живем в мире, где многие постоянно едят – даже когда не испытывают чувства голода. Боритесь с этой привычкой. Вставая из-за стола с ощущением, что съели бы еще, вы сможете остановить накопление жировой ткани. Таким образом, даже столкнувшись в какой-то день с перееданием, разгрузочный день поможет вам это компенсировать.</Post>
      <Post>Уделяйте время ВИИТ кардио
Высокоинтенсивные упражнения – это не только прекрасный способ улучшить физические кондиции, но и отличный помощник в борьбе со стрессом, стимулирующий секрецию в организме гормонов счастья эндорфинов. Как минимум 20-30 минут высокоинтенсивной тренировки три раза в неделю дадут отличный результат.</Post>
      <Post>Спите 8 часов каждую ночь
Сон имеет огромное значение для хорошего самочувствия и сохранения здоровья, помогает контролировать нормальную массу тела и замедляет появление признаков старения. Тем не менее, большинство людей лишают себя полноценного сна. Возьмите за правило каждую ночь спать по 8 часов и, если позволяет время, позвольте себе подольше поспать в выходные. Вы будете удивлены тем, сколь сильное влияние это незначительное изменение окажет на ваше самочувствие.</Post>
      <Post>Один день в неделю отдыхайте от мяса
Нет, я не прошу вас валяться на диване в обнимку с ведром ванильного мороженного. Я говорю об овощах. В грамотно составленной вегетарианской диете намного меньше калорий и насыщенных жиров, чем в рационе мясоеда. И чтобы пользоваться ее преимуществами, вам совсем не обязательно постоянно отказывать себе в любимой отбивной. Начните с малого. Один или два раза в неделю отдыхайте от мяса и замените его высокобелковыми плодами бобовых.</Post>
      <Post>Проходите мимо полуфабрикатов
Меню на основе мясных деликатесов, сосисок и колбас содержит слишком много нитратов и консервантов, а это главные враги человека, который заботится о своем здоровье. Проходите мимо полуфабрикатов, которые наполняют ваш организм токсинами и со временем ведут к развитию хронических заболеваний. Выбирайте натуральные высокобелковые продукты!</Post>
      <Post>Медитируйте
Медитация – это куда больше, чем прекрасный метод борьбы со стрессом. Результаты исследований, опубликованных в «Американском Журнале Психиатрии», показали, что медитация помогает лечить болезни, вызванные тревогой и беспокойством. Посидите в тишине, посвятите 10-15 минут в день медитации или просто останьтесь наедине со своими мыслями. В безумном ритме современной жизни очень важно находить время на покой и умиротворение.</Post>
      <Post>Не злоупотребляйте медикаментами
Не надо всецело полагаться на безрецептурные анальгетики, не привыкайте снимать незначительные болевые ощущения таблетками. Средством первой помощи сделайте отдых и правильное питание, а для второй линии обороны подберите лекарства растительного происхождения. Используя медикаменты, строго придерживайтесь рекомендаций врача.</Post>
      <Post>Начинайте день сбалансированным завтраком
Хорошее начало – половина дела, а хороший завтрак задаст тон на весь день. Начните день правильно с приема сбалансированной пищи. Это обеспечит вам стабильный уровень сахара в крови на протяжении первой половины дня, и у вас не возникнет желания перекусить после первой же деловой встречи. Идеальный завтрак должен включать все три макронутриента – белки, полезные жиры и углеводы.</Post>
      <Post>Ешьте больше ягод
Заряженные антиоксидантами, клетчаткой и витаминами, ягоды занимают одно из первых мест в рейтинге полезных растительных продуктов. Черника и малина особенно богаты истребителями свободных радикалов, но вообще любая ягода станет прекрасным дополнением к вашему ежедневному рациону. Попробуйте добавлять ягоды в утренний фруктовый коктейль и в сезонный салат или ешьте их в чистом виде во время перекусов между основными приемами пищи.</Post>
      <Post>Ешьте все цвета радуги
Краски нужны не только для создания цветных версий старых фильмов и фотографий времен Второй Мировой, пригодятся они и в вашем рационе. Диета, богатая яркими, наполненными полезными веществами овощами и фруктами, обеспечивает вас полным набором витаминов и микроэлементов.</Post>
      <Post>Налегайте на рыбу
Рыба по праву считается одним из лучших источников протеина в ежедневном рационе, но люди в большинстве своем все равно не едят рыбу в достаточном количестве. Подайте на стол сёмгу или сардину и получите 1210 и 1950 мг омега-3 жирных кислот в 85-граммовой порции. Кроме того, чаще останавливайтесь на белой рыбе с низким содержанием ртути (например, тиляпия), и это поможет вам снизить калорийность рациона.</Post>
      <Post>Старайтесь больше двигаться
Многие люди ошибочно полагают, что тренировки в спортзале являются единственным способом дать организму адекватную «физическую нагрузку». Измените инерционный образ мышления. Любое движение приближает вас к достижению поставленных целей, и неважно, дома вы двигаетесь, на улице или в местном супермаркете, рассматривая яркие витрины. Просто старайтесь больше двигаться, и это станет отправной точкой на пути к великим свершениям!</Post>
      <Post>Найдите занятие по душе
Важно периодически заниматься деятельностью, способной ввести нас в «состояние потока», деятельностью полностью поглощающей разум и снимающей стресс. Занимаясь чем-либо, что нам нравится, мы полностью погружаемся в процесс и теряем счет времени. Занятие любимым делом хотя бы раз в неделю позволяет сохранять душевное равновесие и снимать накапливаемое напряжение и стресс.</Post>
      <Post>Ешьте углеводы с низким гликемическим индексом
Согласно исследованиям «Американского Общества Диетического Питания», рацион, богатый продуктами с низким гликемическим индексом, заметно снижает риск развития кардиоваскулярной патологии. Обратите внимание, что в вашем рационе должно быть как можно больше свежих фруктов, овощей, цельнозерновых круп, бобовых, чечевицы и орехов, и как можно меньше источников рафинированных углеводов.</Post>
      <Post>Силовой тренинг
Силовой тренинг – это прекрасный инструмент для сдерживания набора жиров и укрепления костно-мышечной системы. И неважно, предпочитаете вы работать с гирями, гантелями, тренажерами, штангой или собственным весом, обязательно тренируйтесь хотя бы три раза в неделю. Систематически включайте силовые упражнения в тренировочную программу, и вы будете за это вознаграждены.</Post>
      <Post>Добавьте оливкового масла
Оливковое масло – это универсальный продукт с приятным вкусом, беспроигрышный вариант! Другие полезные свойства? Оно богато мононенасыщенными жирами и антиоксидантами, которые снижают риск онкологической и сердечнососудистой патологии. По мнению «Американского Общества Диетического Питания» рацион, богатый оливковым маслом, увеличивает продолжительность жизни, особенно в комбинации со свежей рыбой, овощами, фруктами и при отсутствии в меню мучных изделий. Сбрызните оливковым маслом салат или используйте его для обжаривания, и вы понизите холестерин в крови и уменьшите риск кардиологической патологии.</Post>
      <Post>Позволяйте себе лакомства
Хотя большую часть времени вы должны питаться правильно, не бойтесь время от времени отклоняться от выбранного курса. Это поможет вам сохранять нормальное отношение к еде и уменьшит риск расстройства пищевого поведения. Если 90% времени вы питаетесь правильно, оставшиеся 10% не отбросят вас назад. Запланированные послабления в диете даже могут улучшить ваши результаты, ведь после такого «отдыха» вам будет проще придерживаться диеты на протяжении всего остального времени.</Post>
      <Post>Забудьте о «бесконечных» диетах
Когда вы придерживаетесь диеты, ваш метаболизм замедляется с каждым днем. И чем дольше вы сидите на диете, тем сильнее она тормозит обменные процессы. Никогда не соблюдайте диету дольше 6-8 недель подряд. Перерыв поможет вам ускорить метаболизм, и когда вы вновь вернетесь к подсчету потребленных калорий, вы увидите существенное снижение веса.</Post>
      <Post>Каждый год проходите медицинское обследование
Возможно, вам это покажется занудством, но если вы хотите оставаться здоровыми и полными сил, нужно раз в год проходить медицинское обследование. Оно поможет выявить возможные проблемы со здоровьем до того, как те заявят о себе в полный голос, и принять превентивные меры против скрытых угроз.</Post>
      <Post>Ведите дневник
Уделите немного времени дневнику, и это поможет вам успокоить нервы, привести в порядок эмоции и настроиться на позитивный лад. Дневник – отличный способ снять стресс и выплеснуть чувства. Пробудите свой внутренний голос и каждый день выделяйте несколько минут на ведение дневника.</Post>
      <Post>Пользуйтесь солнцезащитным кремом
Не обманывайте себя. Солнцезащитным кремом вы должны пользоваться даже в пасмурные дни, и я не имею в виду только визиты в солярий. По данным Центров по контролю и профилактике заболеваний (США), ультрафиолетовое излучение солнца добирается до нас даже в ненастные дни, когда все небо затянуто облаками. Солнцезащитные фильтры с SPF 15 и выше защитят кожу от негативного влияния ультрафиолета, помогут избежать развития онкопатологии и предотвратят преждевременное появление морщин.</Post>
      <Post>Смейтесь
Смех – действительно лучшее лекарство. В исследовании, опубликованном в «Международном журнале кардиологии», сообщается, что люди, которые реже смеются в течение дня, сильнее подвержены риску развития ишемической болезни сердца. Кроме того, смех – это превосходный способ поднять себе настроение. Словом, не стесняйтесь и смейтесь от души!</Post>
      <Post>Работайте над осанкой
Неправильная осанка делает вас грузным, грозит появлением кинжальной боли в пояснице, снижает работоспособность и ведет к быстрой утомляемости. Кроме того, сутулость может быть причиной болезненных ощущений в шейном отделе позвоночника, боли в плечах и головной боли напряжения. Наиболее распространенной проблемой является неправильное положение за рабочим столом. Советую уменьшить степень риска и во время работы контролировать положение тела с помощью таймера. Установите его так, чтобы он срабатывал каждый час. Когда раздается сигнал, выполняйте быструю проверку осанки и окидывайте себя критическим взглядом.</Post>
      <Post>Регулярно читайте
Отмените вечерний киносеанс и старайтесь каждый день читать. Неважно, выберете вы художественную прозу, научно-популярную литературу или обычный журнал – чтение во всех его проявлениях укрепляет душевное здоровье и сохраняет молодость ума.</Post>
      <Post>Сохраняйте мотивацию
Тренировка разума не менее важна, чем тренировка тела. Вы должны правильно питаться и систематически тренироваться, и точно также вам следует прикладывать все усилия, чтобы продолжать учиться. Минута, проведенная впустую, это минута, ускоряющая процессы старения. Молодость ума – источник неутолимой жажды познания. Сохраняйте ясность ума. Подумайте о том, чтобы выучить иностранный язык и освоить игру на музыкальном инструменте, или просто проведите воскресное утро за разгадыванием кроссвордов. А после этого отправляйтесь на тренировку.</Post>
      <Post>Пейте меньше кофе
Выпивая одну-две чашки кофе в день, вы стимулируете работу организма, но когда число чашек возрастает до пяти или сопровождается систематическим приемом других источников кофеина, польза для здоровья оборачивается скрытой угрозой. Люди, которые ежедневно пьют много кофе, рискуют столкнуться с повышенной тревожностью, головной болью, резким подъемом и аварийным упадком сил, высоким уровнем стресса и синдромом эмоционального выгорания. Начните с того, что не пейте больше одной чашки за раз.</Post>
      <Post>Отрывайтесь на овощах
Считайте, что безкрахмальные овощи можно есть без ограничений. Вы просто не сможете съесть их слишком много, так что ешьте в свое удовольствие! Ну а когда вам покажется, что вы уже сыты, можете съесть еще немного. Овощи – это продукты, которые практически лишены недостатков. Они богаты питательными веществами, помогают утолить голод, вызывают чувство насыщения и способствуют снижению массы тела. Только убедитесь, что в процессе приготовления вы не используете высококалорийные соусы и заправки. Вместо этого вооружитесь ароматным низкокалорийным острым соусом или мексиканской сальсой, которая отлично подходит к овощам.</Post>
      <Post>Перекусывайте орехами – но не перегибайте!
Орехи – фантастическое лакомство; контролируйте размер порции и балуйте себя орехами в любое время дня и ночи. Они богаты полезными жирами, содержат достаточное количество пищевых волокон и помогают поддерживать чувство сытости. Старайтесь съедать около 100 грамм грецких орехов, чтобы получить эссенциальные омега-3 жирные кислоты, хорошую порцию богатых лютеином фисташек и примерно 30 грамм миндаля, которые обеспечат вас 37% суточной нормы витамина Е.</Post>
      <Post>Покупайте черный шоколад
Нет, это не дает вам права опустошать среди ночи коробку со «Сникерсами». Но если время от времени вам безумно хочется шоколада, не отказывайте себе в удовольствии и съедайте одну дольку черного шоколада в день. Черный шоколад содержит не менее 60-70% какао и богат флавоноидами, которые благотворно влияют на здоровье вашего организма. Разрешите себе лакомиться шоколадом, и в остальное время вам будет проще держаться верного курса и тщательно контролировать калорийность рациона.</Post>
      <Post>Растягивайтесь
Несмотря на очевидную пользу упражнений для растяжки, многие из нас уделяют им крайне мало внимания. Между тем, растяжка развивает гибкость, улучшает координацию движений и чувство равновесия, способствует циркуляции крови в организме. Уделите 10 минут в день растяжке и глубокому дыханию; это поможет вам расслабиться, наполнит энергией, снимет скованность и мышечное напряжение.</Post>
      <Post>Выбросите искусственные подсластители
Понятно, что от сахара лучше держаться подальше, но не думайте, что его замена искусственными подсластителями станет отличным решением. Эти детища химической промышленности грозят вам головными болями, тревожностью и проблемами с пищеварением. Словом, вы не будете чувствовать себя на все сто.</Post>
      <Post>Прислушивайтесь к своему организму
Если и есть золотое правило диет, которое обязан помнить каждый, то это «не существует железных правил». Диета, которая идеально подходит одному, может оказаться настоящей катастрофой для другого. Каждый человек уникален. Конечно, для всех диет актуальны фундаментальные принципы, как то адекватная калорийность рациона и достаточное потребление белка, но всегда остается и пространство для маневров. Прислушивайтесь к своему организму и вносите коррективы. Это лучший путь к успеху.</Post>
      <Post>Шагните в зеленый мир
Сделайте зеленые листовые овощи стержнем своей диеты. Три листовых овоща, которых никогда не бывает много, это капуста, шпинат и брокколи. Они богаты антиоксидантами, пищевыми волокнами и витаминами К, С и А. Кстати, в капусте железа больше, чем в говядине, к тому же, эти могучие овощи практически не содержат калорий.</Post>
      <Post>Чаще ходите пешком
Ходьба не должна становиться единственным вашим упражнением, но это отличный способ оставаться в движении, сжигая немного дополнительных калорий. Простейшее упражнение, которое можно выполнять ежедневно. Будучи низкоинтенсивным и безопасным для суставов видом физической активности, ходьба укрепляет сердце, расходует калории, улучшает кардиоваскулярную подготовку и укрепляет кости.</Post>
    </List>
    <List category="Relationship">
      <Post>Не жертвуйте личной жизнью
Не в том смысле, что «продолжайте бегать на свидания, имея стабильного партнера» — свободу такого рода сложно совмещать с серьезными намерениями. Вы можете пылать друг к другу искренней страстью, но это не значит, что остальная часть вашей жизни должна раствориться в беззаветном обожании. Не забывайте друзей и близких, не отказывайтесь от вечерней йоги, субботних сеансов в спа и воскресных завтраков с сестрой. Берегите независимость, не топите в любви свою личность, не заводите привычки отпрашиваться и отчитываться — утратив статус single, вы по-прежнему можете делать все, что хотите и когда захотите. Это бодрит, поддерживает самооценку и спасает отношения от рутины и скуки.</Post>
	<Post>Будьте честны со своими чувствами
Скажите себе правду и только правду: вы действительно счастливы? Удовлетворены? Физически, эмоционально, морально? Да, это непросто — женская натура склонна к жертвенным компромиссам, но эти три пункта имеют решающее значение. Если вас связывает лишь умопомрачительный секс, рано или поздно возникнет проблема «а поговорить?». Если вы развлекаете друг друга игрой слов, но при этом интим пробуксовывает на «троечку» — прогноз тоже неблагоприятный. Или вас устраивает и ум, и физиология, но он избегает говорить о любви и ни разу не подарил и цветочка? Очевидно, что вас это тоже вскоре перестанет устраивать. Секрет крепкой взаимности — в сильной и естественной связи по всем пунктам; поэтому убедитесь, что в ваших отношениях все так и есть или хотя бы к тому идет. При иных раскладах обдумывайте пути к отступлению.</Post>
	<Post>Не преследуйте и не изводите ревностью
О, этот вечный женский вопрос: «Ты где?», пронзающий мужчин, словно игла вуду-заклинателя. Если вы засыпаете его сообщениями 24/7, звоните по сто раз на дню и вообще ваш мир вращается только вокруг него, пора признать, что ваши чувства мутируют в зависимость. Преследование душит мужчин. Такой подход не поможет никого удержать, действуя с точностью до наоборот. Будьте увереннее в себе, не беспокойтесь, никуда он не денется. И даже если вам достался такой горячий красавец, что сложно не беспокоиться на эту тему, убедите себя, что вы будете в порядке в любом случае. Отключите опцию преследования. Раз и навсегда. Вспомните, что и вы — огонь. Пусть он преследует вас, это куда увлекательнее.</Post>
	<Post>Любите себя и заботьтесь о себе
Многие женщины жалуются, что они либо не могут найти подходящего партнера, либо всегда привлекают экземпляров, которые относятся к ним неправильно. Причина — низкая самооценка: мы притягиваем тот уровень любви, который сами к себе испытываем. Невозможно ежедневно жечь себя напалмом самокритики и ожидать, что другие будут относиться к вам как к королеве. Поверьте, мужчины запросто это считывают.

Взгляните на ваши качества с позитивной точки зрения и начните любить себя такой, какая вы есть, прямо сейчас. И если вы любите себя, то заботитесь о себе — бережете здоровье, вовремя ложитесь спать, позволяете себе расслабляющую ванну с пузырьками или, может быть, спонтанный девичник сегодня вечером. Это очень важно — баловать себя, подпитывая душу за пределами отношений, иначе вам нечего будет отдавать.

</Post>
	<Post>Не стремитесь угождать и приспосабливаться
Желание угождать базируется на ожидании позитивного фидбека: любви, доброты, благодарности. Однако мир неоправданно щедр на негатив, и люди с удовольствием будут использовать вас, распознав потребность отдавать себя без остатка. Отношения — улица с двусторонним движением: угождайте на здоровье, но убедитесь, что и вам угождают. Стремитесь к здоровому балансу самоотдачи и эгоизма. И, пожалуйста, не ведитесь на страх одиночества, соглашаясь на варианты из серии «пусть хоть так» — такой подход не приносит счастья. Я не из тех, кто ждет Мистера Совершенство, но свято верю, что на опцию «то, что надо» может рассчитывать каждая из нас.</Post>
	<Post>Не избегайте проблем
Никто не любит конфликтов. То есть наверняка есть люди, которых развлекают раздоры, но, судя по всему, они в меньшинстве. Но что же происходит, если партнеры, не желая выяснять отношения, постоянно включают режим избегания? Ничего хорошего. Если вы избегаете проблем годами, они будут накапливаться, и однажды вы проснетесь 25 лет спустя и поймете, что уже никогда не сможете в них разобраться, поскольку давно забыли, с чего началась эта огромная куча. Не подавляйте негативные (или положительные) эмоции. Говорите с партнером о любых проблемах, которые вас беспокоят. Во-первых, вы команда, а значит, надо сообща преодолевать невзгоды. А во-вторых, вы всегда заслуживаете уважения и права высказаться.</Post>
	<Post>Уделяйте время друг другу
Да, у вас есть своя жизнь, но, с другой стороны, необходимо найти баланс между частным и общим, иначе отношения могут зачахнуть на самом перспективном этапе. Ваша связь нуждается в заботе и внимании, в признаниях и прогулках, сюрпризах и подарках, романтических свиданиях и уютных домашних вечерах. Будьте креативны, не жалейте энергии на подпитку ваших чувств.</Post>
	<Post>Прилагайте равные усилия
Есть мнение, что отношения требуют отдачи 50 на 50. Что за чушь, только 100 на 100! Оба партнера должны каждый день прикладывать 100% усилий, чтобы поддерживать отношения в нужном градусе и динамике. Сложно ждать гармонии от связи «100 на 20», «100 на 50» или даже «100 на 99». Вы должны быть на равных. Если ваш союз разбалансирован, нужно поговорить об этом, чтобы вернуться в нужное русло.</Post>
	<Post>Не скупитесь на эмпатию и признательность
Действуя как команда, вы не можете выступать друг против друга. А значит, не можете принимать во внимание только собственную точку зрения. Неважно, правы вы или нет, признайте реальность разницы восприятия. Если ваш партнер видит ситуацию по-другому, постарайтесь понять и, главное, дайте знать, что вы уважаете его взгляд на вещи. Что еще? Будьте хорошим слушателем и не стесняйтесь быть благодарной. Даже если он всего-то загрузил посудомоечную машину, скажите ему «спасибо». Благодарите его за то, что он делает для вас, и он захочет делать это снова, чтобы вы были счастливы. И, конечно, будет благодарен в ответ.</Post>
	<Post>Не пытайтесь его изменить
Не секрет, что многие женщины верят, что способны изменить мужчину, с которым решились связать жизнь. «Если я заставлю его потерять 10 кило, он будет куда привлекательнее», или «Если я смогу отучить его от видеоигр, то буду счастлива», или «Как только мы поженимся, он изменится к лучшему» — все эти внутренние инсинуации не имеют никакого отношения к реальной любви и долгосрочному счастью. Если вам не нравится, как он выглядит, разговаривает или целуется прямо сейчас, без мыслей о каких-либо чудесных изменениях, вы не должны быть с ним. Точка. Освободите себя от выдуманных обязанностей — оставьте тому, кто будет рад оригиналу.</Post>
	<Post>Запомните, что противоположности не притягиваются
Конечно, вы можете иметь разные увлечения и взгляды, но ровно до тех пор, пока они не вторгаются на территорию ключевых мировоззренческих позиций партнёра. Совместная жизнь сторонника патриархальных взглядов и феминистки, монархиста и либерала и даже болельщиков «Спартака» и ЦСКА вряд ли будет безоблачной. В ключевых вопросах вы должны смотреть, по заветам Экзюпери, в одном направлении.</Post>
	<Post>Устанавливайте правила
Договорённости — это не стремление ограничить чью-то свободу, это попытка выработать общий язык, на котором разговаривает ваша пара. Взгляды партнёра на распределение обязанностей, финансовые вопросы, возможность секса на стороне, совместный и раздельный отдых и даже на то, кто утром идёт первым в душ, могут кардинально отличаться от ваших. Не обязательно дожидаться крупной ссоры, чтобы выяснить, что он думает по этому поводу. Установите правила заранее и следуйте им.</Post>
	<Post>Услышьте чужое «нет»
Не нужно делать «как лучше», если партнёр чётко выразил своё несогласие с чем-либо. «Нет» не означает «может быть» или «да, но я хочу, чтобы меня уговорили».</Post>
	<Post>Не терпите партнёра, который делает неприятные вещи, чтобы преподать вам урок
Занимая позицию учителя, человек перестаёт быть равным партнёром и начинает действовать с точки зрения высшего звена, субъекта, которому позволено больше. Что дальше? Он выставит вам оценки и отчислит из дома за неуспеваемость? Тот, кто намеренно заставляет вас чувствовать себя виноватым, не годится для отношений.</Post>
	<Post>Не пытайтесь быть хитрее
Вы наверняка слышали советы из серии: «Будь хитрее, промолчи и сделай по-своему», «Просто сделай это, потом она поймёт, что так лучше». Всё это уловки и манипуляции, которые вредят отношениям. Если вы не можете открыто договориться и продолжаете делать то, что неприемлемо для вашей половины, стоит или пересмотреть позицию, или сменить партнёра.</Post>
	<Post>Не требуйте от партнёра телепатических способностей
Природа подарила человеку речевой аппарат, используйте его по назначению. Говорите партнёру, что вам нравится и не нравится, чего вы ждёте, какие поступки вас расстраивают. И уж точно не стоит обвинять человека в том, что он не догадывается, на что вы обижаетесь.</Post>
	<Post>Решайте проблемы без привлечения третьей стороны
Не нужно бежать за советом к родителям, друзьям или анонимам на форуме. Вам всегда виднее, что происходит в отношениях, так как именно вы знаете все обстоятельства конфликта.

Допустим, вы всё-таки обратились за поддержкой к маме и она согласилась, что ваш партнёр не прав и вообще нехороший человек. Только вы с обидчиком потом помиритесь, а для вашей мамы (друга, всего интернета) он так и останется негодяем.</Post>
	<Post>Если вы понимаете, что не справляетесь с проблемами в паре, стоит обратиться за помощью. С внезапно возникшими разными взглядами на жизнь поможет справиться психолог. В случае психического или физического насилия ищите помощи где только можно: у друзей, в специальных центрах, в полиции. Не у всех есть ресурс, чтобы самостоятельно выбраться из ситуации абьюза.</Post>
	<Post>Не сравнивайте свои отношения с историями из книг и фильмов
Перестаньте пытаться повторить любовную историю из любимого кино, книги и уж тем более сказки. Вы не Золушка и Принц, не мистер Дарси и Элизабет Беннет (или Бриджит Джонс), не Тони Старк и Пеппер Поттс, ваши отношения развиваются по-другому, и это нормально.

И потом, прежде чем погрузиться в ванильную пучину под названием «долго и счастливо», герои проходят через череду трудностей, потому что конфликт — двигатель сюжета. Создавайте своё «долго и счастливо» без сериальных премудростей и без оглядки на фантазии сценаристов и писателей.</Post>
	<Post>Двигайтесь в своём темпе
Даже если все ваши друзья поженились через год после знакомства, через два — завели младенца, через пять — купили в пригороде дом, подходящий для многодетной семьи, не обязательно пытаться впихнуть ваши отношения в аналогичный сценарий. Каждая пара движется в собственном темпе, просто продолжайте его придерживаться.</Post>
	<Post>Не игнорируйте тревожные сигналы
В большинстве отношений есть презентационный период, когда оба партнёра пытаются казаться лучше, чем они есть на самом деле. И если уже на конфетно-букетном этапе вы видите сигналы опасности, не игнорируйте их, доверяйте своей интуиции.

Необоснованные всплески агрессии, грубость в адрес официантов, нелестные высказывания о бывших и прочие вещи, которые вас беспокоят, легко списать на «показалось» и «он / она исправится». Скорее всего, вам не показалось и ваш партнёр не исправится. Трезво подумайте, готовы ли вы сталкиваться с такими негативными проявлениями регулярно.</Post>
	<Post>Проверьте, делают ли отношения жизнь проще
Если ваша любовная история целиком состоит из трудностей, преодоления, ссор и редких, но ярких приступов счастья — это нездоровые отношения. Люди довольно быстро привыкают к эмоциональным качелям, когда чередуются отчаяние и восторг, и могут считать себя вполне довольными при этом.

Но ответьте себе честно: партнёр делает вашу жизнь проще или усложняет её? Вы чувствуете себя счастливым чаще, чем несчастным? Не ждите, пока «Титаник» вашей любви пойдёт ко дну, садитесь в шлюпку. В противном случае именно вам может не хватить места на спасительной двери.</Post>
	<Post>Оставьте друг другу личное пространство
Не всё, с чем люди приходят в отношения, становится общим. Оставьте за собой право вести приватную переписку, иметь личные накопления, которые вы тратите на нужные только вам вещи, заниматься любимым хобби. И главное, ваш партнёр тоже может всё это делать. Просто примите это.</Post>
	<Post>Не гоняйтесь за призраками бывших
Если вы познакомились не в детском саду, у вашего партнёра, скорее всего, уже были отношения. Просто оставьте их в прошлом, не нужно постоянно сравнивать себя с бывшими, проверять их страницы в соцсетях и считать, сколько они ставят лайков вашей половине.

К слову, у вас отношения наверняка тоже были. И о них тоже стоит забыть. Очень просто начать идеализировать человека, с которым вас связывала романтическая история. Но подумайте: если бы бывший был прекрасным, не был бы бывшим.</Post>
	<Post>Не считайте ревность показателем высоких чувств
Требование прекратить общение со всеми лицами противоположного пола, неоднозначные реакции на каждый взгляд в сторону привлекательного человека, попытки контролировать переписки не свидетельствуют о большой любви и боязни потерять партнёра. Это способ контроля и тот самый тревожный сигнал, который не стоит игнорировать.</Post>
	<Post>Говорите о любви
Вы один раз признались партнёру в своих чувствах и считаете, что этого достаточно? Не принимайте человека рядом как должное, будьте благодарны за то, что он выбрал именно вас. Напоминайте, что любите, говорите комплименты. Это простой и бесплатный, но очень ценный знак внимания.</Post>
    </List>
    <List category="Slimmings">
      <Post>Факт, подтверждённый многочисленными исследованиями: как только вы запрещаете себе какой-то продукт, ваш мозг подсознательно начинает всё время о нём думать. Диетологи советуют не отказываться от любимых блюд полностью — лучше просто стараться себя ограничивать и знать меру.</Post>
      <Post>Замените полуфабрикаты натуральными продуктами
С этим не поспоришь: в полуфабрикатах действительно содержится огромное количество жиров, причём неполезных. Откажитесь от фастфуда и старайтесь готовить из натуральных продуктов. Они не только питательнее, но и, как правило, оказываются намного вкуснее.</Post>
      <Post>Ешьте меньше соусов
Соусам диетологи уделяют особое внимание и делают это абсолютно по делу, ведь большинство кетчупов и майонезов довольно жирные и содержат много сахара. К тому же они перебивают естественный вкус продуктов, которым вы должны наслаждаться, и добавляют ненужные калории. Наш совет: экспериментируйте со специями и свежими травами. А если вы всё же хотите использовать в блюде соус, то приготовьте его сами.</Post>
      <Post>Избегайте жареных продуктов
С этим не будет спорить никто: запечённые или приготовленные на пару продукты, куда полезнее, чем жареные, ведь последние хуже усваиваются и к тому же готовятся с использованием растительного масла, которое повысит калорийность блюда в несколько раз. Именно масло, а не сам способ приготовления, — «враг» всех худеющих.</Post>
      <Post>Добавляйте при каждом приёме пищи зелень и овощи
Диетологи рекомендуют всегда добавлять любую зелень или овощи на обед или ужин, чтобы увеличивать питательную ценность блюда. В этом правда есть смысл, тем более, что, употребляя зелень, вы обеспечиваете организм клетчаткой.</Post>
      <Post>Скажите нет сладкой газировке
Когда диетологи советуют вам отказаться от колы, они аргументируют это тем, что лишние калории и химические вещества из лимонада или пакетированных соков не стоят их вкуса. Вначале отказ от любимых напитков может показаться сложным, но если газировка является постоянной частью вашего рациона, то это сделать просто необходимо. И в этом мы с ними абсолютно согласны.</Post>
      <Post>Сделайте свои перекусы полезнее
Под этим советом понимают следующее: когда вы готовите перекусы, старайтесь сочетать в них различные продукты. Выигрышная комбинация белков, жиров, углеводов и клетчатки наполнит вас энергией и будет поддерживать чувство сытости.</Post>
      <Post>Исключить все непереносимости
Пища может оказывать как полезное действие на организм, так и негативное. Лечебное питание заключается не только в употреблении полезных продуктов, обеспечивающих верное соотношение белков, жиров и углеводов, но и в исключении непереносимых. В диете не используются продукты, содержащие глютен, лактозу, фруктозу и гистамин.Употребление непереносимых продуктов может вызывать проблемы с пищеварением, набор веса, увеличение висцерального жира, нарушать сон и настроение.</Post>
      <Post>Следить за кислотностью
Здоровье вашего организма, скорость метаболизма и контроль веса зависит от кислотно-щелочного равновесия. Поддерживать нормальную рН организма позволяет правильное сочетание закисляющих и ощелачивающих продуктов в одном приеме пищи. Поэтому белковосодержащие продукты желательно употреблять вместе с овощным гарниром. Проверить вашу кислотность можно как в лабораторных условиях, так и самостоятельно. Для второго варианта необходимо купить тест-полоски в аптеке для определения рН слюны или мочи. Если кислотность повышенная, то нужно придерживаться щелочной диеты — увеличить употребление листовых и не крахмалистых овощей, лучше зеленого и белого цвета. Способ приготовления — на пару или в виде овощных щелочных супов. При этом ограничить употребление белков, круп и сладких продуктов. По статистике большинство людей имеют повышенную кислотность, особенно те, кто страдает от лишнего веса.</Post>
      <Post>Не пить воду за 30 минут до и после еды
Разрешается выпить первый стакан воды через 40 минут после перекуса. Такой способ приема жидкости не нарушает кислотность органов пищеварения и позволяет работать основным ферментам, расщепляющим белки, жиры и углеводы в полную силу.</Post>
      <Post>Тщательно разжёвывать пищу
Пищеварительный процесс начинается, как принято думать, не в желудке, а уже в ротовой полости. Там происходит формирование пищевого комка и смачивание пищи слюной, содержащей ферменты (амилаза, мальтаза) и бактерицидные вещества (лизоцим). Медленный прием и тщательное пережевывание пищи 30-40 раз запускает правильные процессы ферментации, позволяет быстрее почувствовать насыщение и уменьшить объем съеденной пищи.
</Post>
      <Post>Не есть творог и не пить кефир на ночь
Употребление молочных продуктов, содержащих лактозу, вечером может вызывать процессы брожения и повысить выброс гормона инсулина, который усиливает отложение жира, особенно в области живота.</Post>
      <Post>Не провоцировать выбросы инсулина
Исключите употребление углеводов и сладких продуктов вечером. Это также стимулирует повышение инсулина, что затрудняет снижение веса. Введите в свой режим питания интервальное голодание — отказ от одного приема пищи, например, ужина, 2 раза в неделю.</Post>
      <Post>Вместо перекусов лучше пить чай Матча
Это мощный природный детоксикант за счет большого содержания хлорофилла. Чай помогает снижать вес за счет ускорения метаболизма и окисления жиров; нормализует холестериновый обмен, уменьшает уровень «плохих» липидов в крови и улучшает состояние сосудов. По своим свойствам тонизировать организм чай матча не на много уступает кофе, но, в отличие от него, не закисляет организм, а ощелачивает его.</Post>
		<Post>Завтракайте дома, так вы точно справитесь с соблазном купить что-нибудь вкусненькое по дороге на работу</Post>
		<Post>Вместо свежевыжатого сока лучше съешьте грейпфрут. Этот фрукт известен своими жиросжигательными свойствами, а содержащаяся в нём клетчатка поддержит ощущение сытости на более длительное время.</Post>
		<Post>Готовя блинчики, сделайте их полезными. Минимум муки, максимум полезных ингредиентов: ягод, овсянки или киноа.</Post>
		<Post>Если вам не хватает энергии, вместо того, чтобы набрасываться на сахар, налегайте на белок. Бобы эдамаме отлично подходят для перекуса, они богаты белком и быстро утоляют голод.</Post>
		<Post>Может осенняя прохлада и не располагает к мороженому, но если всё-таки захотелось, сделайте его сами. Например, взбейте в блендере бананы и арахисовое масло и заморозьте.</Post>
		<Post>Если очень захотелось пиццы, то вперёд, к плите! Сделайте тесто тонким и в его состав добавьте киноа, заменив им часть муки.</Post>
		<Post>Держите на рабочем столе бутылку воды и не забывайте пить, это поможет пищеварению и восстановит водный баланс организма. И когда почувствуете голод, попробуйте выпить воды, может это всего лишь жажда.</Post>
		<Post>Чистите зубы после каждого приёма пищи. Это, скорее всего, не позволит вам принять предложение угоститься конфеткой.</Post>
		<Post>Если разделить десерт на двоих, то не придётся совсем отказывать себе в этом удовольствии.</Post>
    </List>
</AdviceList>
